1.  Опишіть своїми словами, що таке екранування, і навіщо воно потрібне в мовах програмування

Екранування - це можливість додати спецсимволи, щоб писати код і він не ломався, використовуючи наприклад "\".

: "I\'m Valeriy". - "I'm Valeriy".

2.  Які засоби оголошення функцій ви знаєте?

Function Declaration, Function expression.

3.  Що таке hosting, як він працює для змінних та функцій.

hoisting вчить, що оголошення змінної чи функції фізично переміщається на початок вашого коду, хоча насправді цього немає.